<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<orla>
    <elemento>
        <nombre>Interestellar</nombre>
        <foto>https://encrypted-tbn3.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcT_RccL1NBnzoF49rygF-O0YRB2-kIsi_u2OY4nhmV9hRCWbHok</foto>
        <pie>Año 2014</pie>
        <detalle>Ambientada en un futuro distópico donde la humanidad está luchando por sobrevivir, 
            cuenta la historia de un grupo de astronautas que viajan a través de un agujero de gusano cerca de 
            Saturno en busca de un nuevo hogar para la humanidad.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>La llegada</nombre>
        <foto>http://es.web.img3.acsta.net/r_1920_1080/pictures/16/10/18/16/59/275907.jpg</foto>
        <pie>Año 2016</pie>
        <detalle>Doce naves alienígenas de más de 450 metros de altura han llegado a la Tierra, situándose en
         diversos puntos del planeta. El Gobierno de Estados Unidos contrata a una prestigiosa lingüista para
          intentar conocer sus intenciones. </detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Coherence</nombre>
        <foto>https://acropolisdelapalabra.files.wordpress.com/2016/04/coherence_poster_ingles.jpg</foto>
        <pie>Año 2013</pie>
        <detalle>En Finlandia, en 1923, el paso de un cometa hizo que los habitantes de un pueblo quedaran 
        completamente desorientados; incluso una mujer denunció que el hombre que estaba en su casa no era su marido.
         Décadas más tarde, un grupo de amigos recuerda este caso mientras cenan, brindan y se preparan para ver pasar un cometa... </detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Gravity</nombre>
        <foto>https://acompasando.org/wp-content/uploads/2014/04/Gravity2-1.jpg</foto>
        <pie>Año 2013</pie>
        <detalle>La doctora Ryan Stone, una brillante ingeniera especializada en Medicina, está en su primera misión en 
        un transbordador, con el veterano astronauta Matt Kowalsky, al mando de su último vuelo antes de retirarse. 
        Pero en un paseo espacial aparentemente de rutina se desencadena el desastre.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>The Martian</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/c_310_420/pictures/15/08/27/13/26/081921.jpg</foto>
        <pie>Año 2015</pie>
        <detalle>Durante una misión a Marte, el astronauta Mark Watney es dado por muerto y abandonado por la tripulación, 
        que pone rumbo de vuelta a la Tierra. Pero Watney ha sobrevivido y se encuentra atrapado y solo en Marte. Con suministros escasos, 
        deberá recurrir a su ingenio y a su instinto de supervivencia para encontrar la manera de comunicar a la Tierra que sigue vivo.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Tenet</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/pictures/20/01/08/12/06/2814322.jpg</foto>
        <pie>Año 2020</pie>
        <detalle>Una acción épica que gira en torno al espionaje internacional, los viajes en el tiempo y la evolución, 
        en la que un agente secreto debe prevenir la Tercera Guerra Mundial.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>La cabaña en el bosque</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/pictures/202/825/20282552_20131010130728797.jpg</foto>
        <pie>Año 2011</pie>
        <detalle>Cinco amigos universitarios van a pasar el fin de semana a una remota cabaña en un bosque siniestro. 
        En el sótano encuentran una extraña colección de reliquias y, entre ellas, un diario que habla de la antigua
         familia de psicópatas que ocupó la casa. Hasta aquí, crees que conoces la historia...</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Origen</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/medias/nmedia/18/72/41/74/20198901.jpg</foto>
        <pie>Año 2010</pie>
        <detalle>Dom Cobb es un experto en apropiarse, durante el sueño, de los secretos del subconsciente ajeno. 
        Su extraña habilidad le ha convertido en un hombre muy cotizado en el mundo del espionaje, pero también 
        es un fugitivo. Su única oportunidad para cambiar de vida será hacer lo contrario: la incepción; implantar una idea en lugar de sustraerla. </detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Shutter Island</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/medias/nmedia/18/69/96/74/19239968.jpg</foto>
        <pie>Año 2010</pie>
        <detalle>Ambientada en 1954, Shutter Island cuenta lo que ocurre cuando dos policías viajan desde Boston 
        hasta una isla donde se encuentra un hospital psiquiátrico, el Ashecliffe, para investigar la misteriosa 
        desaparición de una asesina, Rachel Solando, que ha sido internada allí.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Memento</nombre>
        <foto>https://es.web.img2.acsta.net/medias/nmedia/18/70/92/19/20080991.jpg</foto>
        <pie>Año 2000</pie>
        <detalle>Leonard es un ex investigador de seguros que padece amnesia anterógrada, enfermedad que le impide 
        generar nuevos recuerdos y almacenarlos en su memoria. Lo único que recuerda es la violación y el asesinato 
        de su esposa, hecho por el que desea tomar venganza y matar al asesino.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Nosotros</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/pictures/19/02/12/17/09/1724041.jpg</foto>
        <pie>Año 2019</pie>
        <detalle>Adelaide y Gabe Wilson son una pareja que decide llevar a sus hijos a su casa en la playa, esperando
         pasar unas vacaciones y desconectar junto a unos amigos. Pero al llegar la noche, algo terrorífico les ocurre. 
         Delante de la casa, aparecen cuatro personas.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>El hoyo</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/pictures/19/09/17/17/00/0735463.jpg</foto>
        <pie>Año 2019</pie>
        <detalle>En el futuro, los prisioneros se alojan en celdas verticales, observando cómo los presos de las celdas 
        superiores son alimentados mientras los de abajo mueren de hambre. Una jungla de supervivencia donde solo hay 
        tres tipos de personas: los que están arriba, los que están abajo y los que deciden saltar, incapaces de soportar 
        esa agonía por más tiempo.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>El juego de Gerald</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/pictures/17/09/26/09/05/4116756.jpg</foto>
        <pie>Año 2017</pie>
        <detalle>Jessie y Gerald son un matrimonio maduro que viaja a una remota cabaña con la esperanza de revitalizar 
        su deteriorada relación en un sitio apartado y tranquilo. Allí Gerald propone a su mujer un juego sexual: esposarla 
        a la cama para incrementar las sensaciones. Pero cuando éste muere de un infarto, Jessie tendrá que luchar por su supervivencia.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>The Box</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/medias/nmedia/18/70/09/00/19172859.jpg</foto>
        <pie>Año 2009</pie>
        <detalle> Arthur y Norma Lewis son un matrimonio que recibe, una noche, la visita de un misterioso desconocido que 
        les da una pequeña caja con un botón y una oferta: ganar un millón de dólares si lo aprietan, aunque eso provoque
         la muerte de alguien en algún lugar.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Matrix</nombre>
        <foto>https://es.web.img2.acsta.net/pictures/210/201/21020166_20130717110427461.jpg</foto>
        <pie>Año 1999</pie>
        <detalle>Matrix narra la aventura de Neo, un joven hacker que es convocado por el movimiento de resistencia liderado 
        por Morfeo, que lucha contra la dominación de los seres humanos por las máquinas. Morfeo le ofrece dos pastillas 
        de diferentes colores: con una continuará en la ilusión, con la otra descubrirá la verdad.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Identidad</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/c_310_420/medias/nmedia/18/82/88/82/20076276.jpg</foto>
        <pie>Año 2003</pie>
        <detalle>Sorprendidos por una tormenta, diez extraños –una antigua estrella televisiva y su chófer, un policía que 
        escolta a un asesino, una chica de compañía, un joven matrimonio y una pareja con un niño– se encuentran por casualidad 
        en el Golden Palm Hotel, un motel situado en pleno desierto.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Looper</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/medias/nmedia/18/92/47/73/20250845.jpg</foto>
        <pie>Año 2012</pie>
        <detalle>En 2072, los asesinatos están terminantemente prohibidos y los objetivos son enviados a través de una máquina 
        del tiempo al pasado, al año 2042, donde existe una red de sicarios, conocidos como Loopers, que se encargan de acabar
         con ellos y deshacerse rápidamente de los cuerpos.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Código fuente</nombre>
        <foto>https://es.web.img2.acsta.net/medias/nmedia/18/83/23/13/19706938.jpg</foto>
        <pie>Año 2011</pie>
        <detalle>Un héroe de guerra es enviado a través del tiempo, durante 8 minutos para intentar evitar que estalle una bomba 
        alojada en un tren con dirección a Chicago. Tendrá varias oportunidades para evitar el desastre, mientras descubre la 
        importancia de su misión.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Vivarium</nombre>
        <foto>https://es.web.img3.acsta.net/pictures/20/03/24/14/53/1954433.jpg</foto>
        <pie>Año 2019</pie>
        <detalle>Una joven pareja visita una inmobiliaria para comprar una casa. Un extraño agente los acompaña a una nueva, 
        misteriosa y peculiar urbanización para mostrarles una vivienda unifamiliar. Allí se quedarán atrapados en una 
        laberíntica pesadilla.</detalle>
    </elemento>
    <elemento>
        <nombre>Circle</nombre>
        <foto>https://cinemagavia.es/wp-content/uploads/2019/03/circle-186650893-large.jpg</foto>
        <pie>Año 2015</pie>
        <detalle>Cincuenta personas despiertan en una habitación oscura, hasta que se percatan de 
        que uno de ellos es asesinado cada dos minutos o al intentar escapar. Cuando reparan en que pueden elegir 
        a quien quieren que muera primero, empiezan a surgir varios bandos según los diferentes valores personales.</detalle>
    </elemento>
</orla>
